外交部:加拿大冇第一時間通知中方拉咗人 違反領事協定 加國司法部: Day one同你講咗啦

指責加國】陸慷：加拿大拘押華為負責人違反了雙邊協定 (17:53)
文章日期：2018年12月10日

加拿大拘捕華為孟晚舟後，周末中方連環反擊，先是召見美加駐華大使，其後再有官媒炮轟，最新是中國外交部發言人陸慷指責，加拿大拘押華為負責人違反了雙邊協定。

中國外交部發言人陸慷周一在記者會上表示，根據中國和加拿大領事協定，如果中國公民被加拿大政府拘押，加拿大政府應該在第一時間通知中國使領館，但加拿大政府沒有這樣做，違反了雙方的領事協定。

不過，其後多次有人問及中國得知拘押一事的確切時間，陸慷均沒有回答。

而對於針對華為的指控，外交部指華為可能對安全造成威脅的國家沒有提供證據，陸慷又指，中國法律不會強迫任何企業安裝後門。

對於日本除華為、中興設備，外交部指，中國企業正常經營在日本不能受到任何歧視性對待。

中美貿易問題方面，外交部指，中美雙方經貿團隊正加緊接觸和磋商希望能落實元首共識。

Canada informed China on day one of Huawei executive Sabrina Meng Wanzhou’s arrest, justice officials say

全世界一齊撚呢班無文化既小支支

真係得牆內外兩個世界 比中共領導全球真係 好在有美帝

比中共話到事真係唔敢想像

面就人地俾
架就自己丟

Scmp

又唔可以話只得中國內既班低學歷，始終佢地都無得選擇，中共講乜都只能相信，因為根本無可能接觸到外界既任何信息

歐美日韓澳國內都好多低學歷，但人地都有最基本既知情權，起碼知道真實情況，同埋有唔同既報導同立場

馬生唔撈真係無牽無掛，膽大左

加國政府用英文文書通知我蟈外交部仲唔係歧視？
堅決反對

都唔識英文，緊係唔知啦

所以中國搞成咁真係共狗既錯

貼嗰陣SCMP已經改咗標題同內容
最新內文:
...Canadian justice officials on Tuesday morning told the Post:"Consular access was provided later that day. China's ambassador in Ottawa was also in contact with Canadian officials later that same day to discuss the situation...

另外:
Contradicting claims from China’s foreign ministry, Canada said it informed Beijing of Huawei CFO Meng Wanzhou’s detention on the day of her arrest, SCMP reported today.

中國人仲未丟盡架？
最近幾年中國人尊嚴插水至谷底，反彈無期

大陸人真係唔識玩文件

中國話中國搵加拿大問先知件事，加拿大無「第一時間」話比中國知，加拿大話佢地第一日就講咗比中國知，兩樣野無矛盾喎

不過，其後多次有人問及中國得知拘押一事的確切時間，陸慷均沒有回答。

無共狗話文代點會仲差過幾千年前 以前既人都識個醜字啦 依家既支那係做錯都照理直氣壯

語言偽術

支那狗柒夠未？

柒到唔敢睇！！！

Still, 三樣野無矛盾。

我諗即日通知已經係好合理啦
使唔使第一分鐘通知你?

除左鬥無賴5毛都冇乜招數

我無話加拿大唔合理，只係話中國唔一定講大話，兩樣野應該分開黎講

最初有得選果陣, 佢哋企佐喺中共嗰邊(雖然當年國民黨都係真心唔值得撐).
而家只係食番當年的業而已.
仲有, 高學歷果班又如何? 10個有7個咪又係私利行最先? 佢哋已經接觸到外面的世界, 真實資訊啦. 數千年血源咀咒唔係1時3刻可以擺脫的.

佢係話人違反領事協定喎, 即日通知都唔算"第一時間"喎
我又想知佢覺得要幾快先叫"第一時間"
佢老笠人嗰陣有幾快通知人咁巴閉呀

又要揾啲八婆臭雞去人地領事館唱國歌還擊啦…奶共彪加油

tvb 話中國政府早就知喎

中國無講大話，個d叫語言偽術

噢，即係是但一個講大話

Article 8.1:

“If a national of the sending State is detained, arrested or deprived of freedom by any other means in the consular district by the competent authorities of the receiving State, the said authorities shall notify the consular post of the matter without delay from the date of the detention, arrest or deprivation of freedom...”

同一日係遲咗一分鐘，遲咗三個鐘定十個鐘？假設係十個鐘，中國搵加拿大加拿大先講，咁加拿大仲係唔係”notify the consular post of the matter without delay from the date of the detention”?

有中國特式既第一時間？
所以中國咪畀人圍
而家到你畀人圍

1. 假你老母設咩冚家鏟五毛,
依家口交部話人delay有冇證據呀, 知唔知咩叫無罪假定呀
你咁既邏輯, 一分鐘內同你講你都可以challege點解唔係59秒啦
2 段野寫 without delay咋, 都冇講時間
就算加拿大遲一個星期先講, 如果已盡力"without delay"既話, 都唔撚到你出聲啦

唔關事 出面高學歷係外國嘆緊個班
無論富二代官二代 定係無錢純粹過去wh同打工既
一樣係大中華上腦 愛國愛黨
加拿大依家都有班濕鳩支那嘈緊 跟本成個民族都有毒
同支那人講道德講公開公平公正 就好似同印度人講要尊重女性一樣難

支那人咁無賴，話收唔到lor
跟住就話堅決反對加拿大做法，再講堆廢話遮醜，然後怪返加拿大

支那人係咁，要你行動前放風俾佢D賊走

1. 所有人都只能夠用現有既資訊黎判斷件事，如果你咁講一樣可以話加拿大無證據證明佢第一日就話咗比中國知，甚至有證據你都可以話佢做假證據，which對個討論既作用係零

2. 捉人到通知中國既合理時間要幾耐？如果孟晚舟比人捉咗，入咗差館，打咗電話比律師，律師通知咗中國，中國再搵加拿大加拿大先講，係咪起碼有三五個鐘？係咪一個合理既時間範圍？加拿大需唔需要咁長時間確認佢中國公民既身份？

無錯, 現有資料係:
1. 加拿大第一日通知中國, 哩一個係好合理政府做野反應時間
2. 你不停只係話加拿大可能有延誤, 中國指責可能係啱
但國際社會係行無罪推定,
中國外交部冇充分證據下話加拿大違約, 哩種行為, 叫誣諂

法院先行無罪推定，討論區只係發表意見，if you insist on evidence，加拿大都只係「可能」係第一日就通知中國，有無證據證明佢第一日就通知咗中國？係現有資料下，我既假說就係最合理，因為佢符合曬所有現有既資料，亦都未有新既資料同我既假說有矛盾，完。

請問現有咩資料’符合‘加拿大有故意延誤哩一點？
現有資料迷係加拿大話第一日通知咗，點樣’符合‘？
你話可能假，有冇證明係假？

退一億步，就算唔係第一日，你有乜撚野證據話佢地有delay？
你冇，就係屈

贏國啲外交官原嬲廢
全部都係拎公家錢玩
點做到嘢
識睇信睇email都要偷笑啦

加拿大口交部：
雙邊協定是歷史文件 不具任何現實意義及約束力

不過，其後多次有人問及中國得知拘押一事的確切時間，陸慷均沒有回答。

全世界都唔鍾意你中國人，唔係冇原因嘅
無賴大國

呢d國際 外交層面嘅事 唔講證據咁講咩？
大家鬥鳩up呀
你依家話人即日通知可能已經有delay
咁人地問返你點解覺得delay
咁你係咪應該撻返個時間出黎 人地捉左人之後幾耐先通知你呀
丫屌你 你個中國大使撚屌又唔敢答喎
依家係你中國大使話人delay就俾證據啦
又唔敢俾依家鬥鳩up呀

資料一：中國話中國搵加拿大先
資料二：加拿大話同一日搵咗中國
資料三：中國同加拿大簽份野寫”authorities shall notify the consular post of the matter without delay from the date of the detention”
資料四：加拿大無否認係中國搵加拿大先

Common sense 1: 加拿大確認佢中國公民身份唔駛三分鐘
Common sense 2: 由佢比人捉，到通知到中國，再由中國搵加拿大個時間起碼有三五個鐘

Conclusion：加拿大唔係”without delay”地通知中國，which is a violation of the treaty。依個就係最合符現有資料既假說

CCTVB咪打過J話習總係知道，只係唔想破壞回談氣氛先唔提喎，拎返段報導不停loop返俾佢睇啦